[
  {
    "id": 1,
    "question": "Que signifie l'acronyme HTML\u00a0?",
    "answers": [
      "Hyper Text Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
      "Hyperlinks and Text Markup Language"
    ],
    "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language",
    "explanation": "HTML est l'abréviation de Hyper Text Markup Language, qui est un langage de balisage utilisé pour structurer le contenu d'une page web."
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Quel organisme élabore les normes du Web\u00a0?",
    "answers": ["Microsoft", "Google", "Mozilla", "W3C"],
    "correctAnswer": "W3C",
    "explanation": "Le W3C (World Wide Web Consortium), fondé par Tim Berners-Lee le 1er octobre 1994, est un organisme de standardisation qui élabore les normes du technologies Web, notamment HTML et CSS."
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Quelle balise HTML définit le titre le plus grand\u00a0?",
    "answers": ["<h1>", "<heading>", "<h6>", "<header>"],
    "correctAnswer": "<h1>",
    "explanation": "<h1> est utilisé pour définir le titre le plus important d'une page web. Une prtaique SEO courante est d'avoir un seul <h1> par page."
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quelle balise HTML est utilisée pour définir un lien hypertexte\u00a0?",
    "answers": ["<link>", "<a>", "<href>", "<hyper>"],
    "correctAnswer": "<a>",
    "explanation": "<a> est utilisée pour créer un lien hypertexte vers une autre page ou un autre endroit sur le Web."
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Comment intégrer une image au sein d'une page web\u00a0?",
    "answers": [
      "<src='url'>",
      "<image='url'>",
      "<media src='url'>",
      "<img src='url'>"
    ],
    "correctAnswer": "<img src='url'>",
    "explanation": "<img> est utilisé pour intégrer une image dans une page web, en spécifiant l'URL de l'image."
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Quelle balise HTML est utilisée pour définir une cellule de tableau\u00a0?",
    "answers": ["<table>", "<td>", " <tr>", "<th>"],
    "correctAnswer": "<td>",
    "explanation": "<td> est utilisée pour définir une cellule de tableau."
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Choisissez l'élément HTML approprié pour définir un texte important\u00a0:",
    "answers": ["<b>", "<i>", "<important>", "<strong>"],
    "correctAnswer": "<strong>",
    "explanation": "<strong> est utilisé pour définir un texte important ou en gras."
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Comment insérer un commentaire dans un document HTML\u00a0?",
    "answers": [
      "/* comment */",
      "<!-- comment -->",
      "// comment //",
      "# comment"
    ],
    "correctAnswer": "<!-- comment -->",
    "explanation": "Un commentaire HTML est utilisé pour ajouter des notes explicatives au balisage ou pour empêcher le navigateur d'interpréter des parties spécifiques du document."
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Quel élément HTML définit le titre d'un document\u00a0?",
    "answers": ["title", "head", "meta", "subject"],
    "correctAnswer": "title",
    "explanation": "title se place dans la balise <head> d'un document HTML."
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Une sémantique HTML bien structurée aide les moteurs de recherche à mieux référencer votre site.",
    "answers": ["Vrai", "Faux"],
    "correctAnswer": "Vrai",
    "explanation": "Les balises sémantiques comme <header>, <nav>, <article>, <section>, <footer>, etc., aident les moteurs de recherche (SEO) à mieux comprendre la structure de votre site."
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Parmi ces balises HTML, laquelle n'est pas considérée comme une balise sémantique\u00a0?",
    "answers": ["<header>", "<span>", "<article>", "<footer>"],
    "correctAnswer": "<span>",
    "explanation": "Une balise sémantique est une balise qui donne une indication sur le contenu qu’elle entoure. <span> n'est pas une balise sémantique car elle ne donne aucune indication sur le contenu qu’elle entoure."
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "L'accessibilité Web est utile pour tous les utilisateurs.",
    "answers": ["Vrai", "Faux"],
    "correctAnswer": "Vrai",
    "explanation": "L'accessibilité Web est essentielle pour garantir que tous les utilisateurs, y compris les personnes avec des handicaps, puissent utiliser votre site de manière efficace."
  }
]
